決心をする	と	こうと
返報をする	んで	偸んで
返報をやる	んで	偸んで
昼寝をする	が	彼が
迫害を加える	て	追い廻して
生活をする	が	我等猫族が
投書をする	て へ	やって ほととぎすへ
話をする	に	時に
話をいる	に	時に
昼寝をする	て	出て
昼寝をいる	て	出て
失笑を禁じる	は	吾輩は
失笑を得る	は	吾輩は
欠伸をする	から て て	なったから して 押し出して
報道をする	に	耳に
御馳走を食う	と	見ると
御馳走をてる	と	見ると
雑談をする	は ながら	黒は 寝転びながら
雑談をいる	は ながら	黒は 寝転びながら
自慢を繰り返す	に	新しそうに
呼吸を飲み込む	から て	なってから
思案を定める	は と は	吾輩は 若くはないと
御馳走をあるく	て って	なって 猟って
放蕩をする	が から	ものだから○○が
放蕩をする	も より	云うよりも
写生を力む	に従って	忠告に従って
写生をいる	に従って	忠告に従って
写生をする	から	しから
対話を聞く	で	椽側で
降参をする	と は	相違ないな」と 主人は
苦心をする	から	さっきから
勉強をする	と て たり	見ると 行列して 開いたり
勉強をいる	と て たり	見ると 行列して 開いたり
存在を認める	まで から	今まで 世間から
存在をられる	まで から	今まで 世間から
談話を聞く	が	牡蠣的主人が
合奏をやる	も と	「一昨夜も ちょいと
往来を通る	と	見ると
決心をする	が で	考え込んでいたが
間食をする	で	忍んで
我儘をする	が	他人が
返事をする	と	利かないのだよ」と
慰安を求める	に	遺書に
慰安をある	に	遺書に
喧嘩をする	で	独りで
喧嘩をいる	で	独りで
按摩を愛す	も	安井息軒も
按摩をいる	も	安井息軒も
治療をうける	も で は	豪傑でも 時々は
位置をする	ば とか	揉まなければ 癒らぬとか
是非を食う	は	Ａ君は
挨拶をする	から	際だから
晩酌を始める	て から	見えて 今夜から
遠征をする	に の まで	黒のように 肴屋まで
始末をつける	で だけ	あるだけで
適をする	は に	動物は 直覚的に
話をする	たり は て	見たり 時は 訪問して
挨拶をする	で	吾等猫属間で
返事をする	から と	しないから はいはいと
返事をいる	から と	しないから はいはいと
返事をする	は と	吾輩は 「はあ」と
降参をする	から	ないから
欠伸をする	て と て	思って 出すと して
欠伸をいる	て と て	思って 出すと して
合図をする	て と か	して 聞いたかと
形容をなさる	に て	見て来たように
返事をする	て	笑って
同情を表する	と は て	御迷惑でしたろう」と 主人は 始めて
研究を続ける	て て	組織しまして 会合して
心中をやる	は	「せんだっては
同情を持つ	に	人物に
質問をする	が て	したが 見えて
尽力を仰ぐ	ので で も に	やるつもりなので ためで 先生にも
捺印を願う	へ	「これへ
御馳走を致す	に	東風子に
返事をする	と は に	及ばんさと 主人は 手紙に
著述を居る	て より	「依て 此間中より
著述を候う	て より	「依て 此間中より
嘔吐を信じる	と	うちと
嘔吐を居る	と	うちと
厚遇を受ける	が まで	猫が かくまで
厚遇をいる	が まで	猫が かくまで
返事をする	は	　下女は
含嗽をやる	で	毎朝風呂場で
挨拶をする	と か も	そうですか」と これも
講釈をする	か も て は に	「そうですか 行っても 人には
講釈をする	て	癖でしてね
苦心を買う	と が が	読むと 僕が 人が
苦心をくれる	と が が	読むと 僕が 人が
是非を願う	から も に	やるつもりだから 先生にも
復讐をとる	と は に	大違いだ」と 主人は 一度に
経験をする	が から は に も に	解さないのであるが ものだから 時には 社交上にも
経験をする	ば に は	いえば 暮に 僕は
息をつく	と は	聞かし玉え」と 主人は
在宿を願う	から	伺いたいから
真似をする	で	席で
ストライキを起す	て が に	なって 活気が 一度に
返事をする	は と	私は 「はーい」と
談判をする	が と	知らないが いでしょうと
見物をする	って から	教師だからって
降参をする	と	行こうと
註釈を加える	と が	「急病だね」と 迷亭が
苦労をする	たり	聞かなかったり
苦労をせる	たり	聞かなかったり
相談をする	と	細君と
約束をする	て	全快して
覚悟をする	と	考えると
覚悟をせる	と	考えると
化粧をする	で	脱いで
妨害をする	と が	つけると ゲーが
早死をする	は	よしは
いたずらをする	は で	野良猫は 達者で
いたずらをいる	は で	野良猫は 達者で
談話を聞く	で	中途で
談話を棄てる	で	中途で
身震いをする	は て	吾輩は にたてて
回向を受ける	は が から	今頃は 御師匠さん自身が 月桂寺さんから
回向をいる	は が から	今頃は 御師匠さん自身が 月桂寺さんから
虐待をする	て	知らずして
同情を寄せる	から	人間から
接待を命ずる	も	計らずも
接待をられる	も	計らずも
供を可愛がる	て に	てって ——たまに
供をくれる	て に	てって ——たまに
説教をやる	と は で	さあ」と 迷亭は 調子で
説教をいる	と は で	さあ」と 迷亭は 調子で
返事をする	と から	世の中だからね」と
同情を表す	に	細君に
同情をいる	に	細君に
返答をする	と は て が	分りませんね」と 細君は 立てて 促が
弁護をする	と	あんなですよ」と
定義をする	て	開き直って
挨拶をする	から	ものだから
沈黙を守る	も くらい	人間も 猫くらい
演説をする	でも で	何でも 理学協会で
挨拶をする	ので て	いうので 落ちつき払って
批評を願う	から	「稽古ですから
欠伸をする	と は に	いいさ」と 主人は 退屈そうに
返事をする	と と は と	苦沙弥君」と すると 主人は 事だ」と
絞殺を用いる	として	処刑として
絞殺をする	から	今から
欠伸をする	と が	挟むのと 主人が
失策を及ぶ	に	御報道に
同情を表する	と は て	「もっともだ」と 主人は 引き較べて
調和を計る	から	西洋人だから
敬意を表する	に	鼻に
話を伺う	て	出まして
返事をする	と は	なった」と 迷亭は
噂を致す	は に と で	牧山様には なると 宿で
噂をおる	は に と で	牧山様には なると 宿で
心配を願う	も て へ	つきましても 牧山さまへ
話をする	から	私しから
談判を聞く	が と は で に	ものであるが 行くと 迷亭は 迷亭で 面白そうに
談判をいる	が と は で に	ものであるが 行くと 迷亭は 迷亭で 面白そうに
質問をする	は て	　鼻子は 納得して
研究をやる	て は で	して 「大学院では
研究をいる	て は で	して 「大学院では
質問をえる	で	これで
失礼を致す	は て は	鼻子は 見えて 「これは
要求をする	と	願います」と
返事をする	も	主人も
著述をする	が は で	知るまいが 人は 九十四歳で
噂をする	まで	今まで
睡眠を縮める	に	四時間に
返事をする	と	「へえー」と
訪問を受ける	も	図らずも
談話をする	て ながら	受けて 余所ながら
撰をする	けれど で は と に	猫だけれど 猫で 愚猫とは 殊に
撰をいる	けれど で は と に	猫だけれど 猫で 愚猫とは 殊に
許諾を至る	て	経ずして
報道を逢う	て として	忍ばして 得々として
決心を起す	と	出掛けようと
自覚を与る	に	彼等に
自覚をうる	に	彼等に
意味を示す	と て は	分っているよ」と 神さんは
息を凝らす	て	切って
入水をせしめる	て	して
電話を切る	と に	馬鹿にすると
電話をしまう	と に	馬鹿にすると
挨拶をする	は て と	結ったの」小間使は 一息ついて 「今日」と
附を染め出す	て ので へ	いらっしゃいまして 御求め遊ばしたので 鶯茶へ
電話を出る	は と	令嬢は 「はい」と
電話を行く	は と	令嬢は 「はい」と
約束をする	に	「それに○○博士夫人に
約束をしまう	に	「それに○○博士夫人に
批評を加える	と て が	「なかなか振っていますな」と 寒月君が
清聴を煩わす	から て	ございますから 披瀝して
真似をやる	は て と	迷亭は 立ち上って 思います」と
注意をする	から	計られませんから
注意をおく	から	計られませんから
刺激を与える	で に だけ	抓んで 局部だけに
発達を致す	は が て	時は 応ずるが 比例して
抗議を申し込む	て が	あって 寒月君が
復讐をやる	と て は	よしていただきましょう」と 寒月君は
出入を貰う	は て は から て	人間は 吐呑して 憚からざる以上は して
所有をする	で	切り刻んで
遠慮をする	に	ものに
想像をする	ながら	ついでながら
談話を承る	て	行って
下宿をする	が に	私が いっしょに
下宿をいる	が に	私が いっしょに
喧嘩をする	が から	仲間でしたが ものですから
出所をする	でも から と	下からでも 禿頭だなと
依頼をする	と から は	訳でありますから」と 御客さんは
同宿をする	は から と	君は 学生時代から 苦沙弥と
同宿をいる	は から と	君は 学生時代から 苦沙弥と
是非を動かす	ば と	見ようとすれば
是非をなる	ば と	見ようとすれば
観察を始める	から	辺から
大発見をなす	に	辺に
試験をする	に	国に
喧嘩を譲る	に	後日に
随行を命ずる	へ	所へ
随行をられる	へ	所へ
質問をかける	と は	かい」と 主人は
情死をする	と	金と
変化を来す	に	表面に
撰をする	が て から	男であるが 云って 自から
撰をいる	が て から	男であるが 云って 自から
喧嘩をする	と	鼻と
説明を与える	と か じゃあ は て	事じゃあないか」と 鈴木君は つけて
吶喊を喰う	と て	まごまごしていると
問答をやる	で	禅家で
外出をする	でも	僕あいつでも
写生を引き裂く	から で	思ったから 手で
写生をしまう	から で	思ったから 手で
料理を奢る	て でも	受けて 何でも
料理をく	て でも	受けて 何でも
賭をする	から	思ったから
契約をすます	て と	思って 逼ると
質問をする	と か のに は が	書かんのにか」と 今度は 迷亭君自身が
説法を受ける	て	逢って
研究をする	について	鼻について
依頼をうける	で	極楽主義で
作用を有する	へ	ところへ
講義をする	で	巴里大学で
刺激を与える	て たり に	続いたりして 耳底に
休養を欲する	は	状態は
倹約をする	と	あくまいと
観察を積む	が	人間自身が
変化を求める	て	消耗して
製造を負う	で	一手で
左右を見る	に	一時に
変化をあらわす	に	上に
変化を生じる	に と	発音に 自然と
変化をくる	に と	発音に 自然と
変化を生ずる	の に まで	今日の 目まぐるしきまでに
変化をしめる	の に まで	今日の 目まぐるしきまでに
議論をする	て	あって
発展をする	まで	ここまで
休養を要する	は	吾輩は
対談をする	て に が と	晴れ渡って 勝手口に 主人夫婦が 巡査と
対談をいる	て に が と	晴れ渡って 勝手口に 主人夫婦が 巡査と
相談をする	は に対して	主人夫婦は 質問に対して
相談をいる	は に対して	主人夫婦は 質問に対して
告訴をする	から	今から
真似をする	と も	云うと 妹も
真似をする	と が も	きくと 妹が 今度も
自慢をする	と か が	うまかあ」と 三平君が
返事をする	と	這入りました」と
喧嘩をする	と	最前細君と
返事をする	と が から に	　と 細君が 傍から 多々良君に
返事をする	と から	朗吟すると ものだから
返事をする	と	はおらん」と
自炊をする	で に	寺で いっしょに
休養を要する	は	吾輩は
真似をする	が で	多々良君が 上野公園で
休養を得る	は に	者は ために
休養をなる	は に	者は ために
休養を乞う	て は は に	ありて 汝は 吾輩は ために
自弁をやる	すら は に	木強漢ですら 時々は 日曜以外に
休養を要する	ども と に	猫といえども 主人以上に
座禅をする	まで	腐るまで
修行をする	て	閉居して
故障を挟む	に	猫鍋に
演説をする	に	鮪に
脱線をする	が に	云うが 電鉄に
辞職をする	が に	要求するが 主人に
戦争をする	から は と	せんだってじゅうから 日本は 露西亜と
戦争をいる	から は と	せんだってじゅうから 日本は 露西亜と
戦争をする	と	鼠と
安心を得る	が	決めるのが
安心を得る	が	方が
安心を欲する	も	吾輩も
答弁を得る	に対して	問題に対して
休養を要する	は に と	吾輩は 前に 一と
代理を勤める	に	通しに
代理をいる	に	通しに
暴行をする	に が	一枚向うに 敵が
暴行をいる	に が	一枚向うに 敵が
舞踏をいる	は で に	鼠は 中で 盛に
区劃を立てる	と で へ	しないと 三分の割合で 上へ
観察を怠る	か	ないかな
仕事をする	し は から て	やるし なってからは
反応を呈す	と も か	来ると 皮膚も 幾分か
辞儀をする	が	云ったが
講釈をする	か	存じませんわ 「御存じないですか
御馳走を来る	で	今途中で
挨拶をする	と	さあ坐りたまえ」と
懸念をする	と さえ	大丈夫かい」と 主人さえ
注意をする	は に と	細君は 事心配そうに うござんしょう」と
返事をする	と と は に	感心すると 帽子なんです」と 迷亭は 細君に
返事をいる	と と は に	感心すると 帽子なんです」と 迷亭は 細君に
問答をする	と は	さあ」と 迷亭は
問答をいる	と は	さあ」と 迷亭は
辞儀をする	と から に	致しますから」と 叮嚀に
返事をする	て と	見えて 「さあどうぞ」と
返事をたぎる	て と	見えて 「さあどうぞ」と
返事をする	は と	奥さんは ものでございますね」と
息を入れる	て で	使って 中途で
研究を要する	が て で	安心させてやりたいのですが 問題で
挨拶をする	と が も	あるがね」と 迷亭も
註釈をつける	と の	是非入れたいよ」と 例の
談話を分る	まで	今まで
息をする	と じゃ は から と	「冗談じゃない」と 主人は 鼻から フンと
返事をする	と に	なろうと 爺さんに
挨拶をする	と	あいと
失恋をする	て	向って
一段落を告げる	も で	駄弁も これで
結婚を申し込む	で に に	晩だぜ それで すぐに 下女に
結婚を申し込む	に	御夏さんに
返事を聞く	で	申し込んで
話をする	は	迷亭は
話をせる	は	迷亭は
返事を待つ	て	平らげて
返事をいる	て	平らげて
小便をする	て は へ	なって 図書館へは
弁難をする	て	赤くなって
合奏をする	に の と	寒月君のように 人と
話をする	は か	「君は するのか
問答をする	は	僕は
問答をいる	は	僕は
観察を述べる	が て で	一つして見せたが 声で
観察をられる	が て で	一つして見せたが 声で
托をやる	なんて か	よしか、なんて
体操をする	から	窓から
体操をする	が に	女学生が 一心不乱に
体操をいる	が に	女学生が 一心不乱に
講義を行く	て て て に	聞いて 豁然大悟して きて ききに
落着を告げる	て	出て
不足を云う	で	これで
辞儀をする	と	しばらく」と
挨拶をする	と は	たまえ」と 迷亭先生は
返事をする	と が	「さよう」と 主人が
行水を出す	へ	下へ
行水を見下ろす	と と て	見ると 見ると とまって
行水をいる	と と て	見ると 見ると とまって
講釈をいる	が	伺が
批評を願う	が から て	出来ませんが 持って参りましたから
質問を受ける	すら	本人ですら
送籍を打つ	と が と に	云うと 迷亭が 「馬鹿だよ」と 単簡に
送籍を留める	と が と に	云うと 迷亭が 「馬鹿だよ」と 単簡に
批評を願う	から は で	拝見したから 今度は 読んで
演説をする	で	英国で
芝居をする	で	独逸で
交際をする	から て て は から	招待してから なって それからは
交際をいる	から て て は から	招待してから なって それからは
運動を始める	は	吾輩は
病気をする	が も	魚が 一疋も
薨去を落ちる	て	云って
呼吸をいく	って も に は で	往復したって 一匹も 上に 引き取った——呼吸では
——を引き取る	と	引き取ったと
広告を出す	ば	飛込めば
抵抗を生ずる	で が に対して	法則で 機能が 狂瀾怒濤に対して
変化を起こす	て に	叩いて 上に
往来をあるく	て	持って
往来を廻る	て	持って
活躍を試みる	て て	苦しがって 振って
活躍を試みる	て	利用して
小便をかける	に から	最後に 蝉から
小便をられる	に から	最後に 蝉から
御馳走をする	にて	常磐にて
猶予を与える	に	彼等に
話をする	て か	して 何か
話をいる	て か	して 何か
反応をする	も	記号も
摩擦を行う	か で	こすり付けるか 皮で
摩擦をやる	によって	方法によって
影響を与える	に	男に
思案を定める	まで	ここまで
困却をする	て が	なって 職員が
由来を案ずる	て	退いて
競争をやる	ば で なり	出来なければ 化物なりで
差別を立てる	は も まで	赤裸は どこまでも
差別をくる	は も まで	赤裸は どこまでも
談笑をする	は も て て と に	一団体は 羽織も 上げて 露出して 平々然と 縦まに
談笑をいる	は も て て と に	一団体は 羽織も 上げて 露出して 平々然と 縦まに
忠告を加える	と に	あぶないよ」と 熱心に
挨拶をする	が て と	見えたが 見合せて 「やあ親方」と
同情を求める	ながら と て に	寄せながら 湧いてくる」と 化物に
代理を務める	は	これは
我慢をする	に	中に
鑑定をつける	は と に は	これは 相違ないと 際に 吾輩は
喧嘩を始める	は	彼は
怒号をする	ばかり と	結果とばかり
挨拶をする	で	先方で
邪魔をする	て が	あって 軍隊が
通行をする	は て て	ハンニバルは しておいて
逆戻りをする	に	世界に
病気をする	で	好んで
病気をする	から	それだから
病気をいる	から	それだから
観察を怠る	て	取られて
観察をたつ	て	取られて
観察をいる	て	取られて
速断をやる	に と て	鳴くに 極っていると
道楽をする	て	して
旅行をする	て	して
道楽をすすめる	に	ものに
御馳走を食わせる	から て に に	してやるから 大事にして 晩に
北面を取り囲む	に は として て	名前に 税は 事として 屈曲して
北面をいる	に は として て	名前に 税は 事として 屈曲して
話をする	て で	這入り込んできて
教育をくる	で	学校で
談話をする	に	高声に
取締をする	て と	奉って と
喧嘩を見る	と	見ると
了見を抱く	と	見たいと
深入りをする	は まで	正面までは
遊弋をする	から て で	いるから 入れて 所で
遊弋をいる	から て で	いるから 入れて 所で
出所をする	に	不分明に
使用を思う	は も と	吾輩は 光栄とも
使用をおる	は も と	吾輩は 光栄とも
診断をする	も から	あれも 医学上から
逆上をする	は に の へ に	すには 従前の 各部へ 平均に
逆上をなる	は に の へ に	すには 従前の 各部へ 平均に
逆上を重んずる	で	中で
逆上をする	は て と	プレートーは 持って 狂気と
真似をする	に	最後に
射撃を行う	も に から	戦争にも 海軍から
威嚇を出す	に と て	度に 合せてわーと
往来をあるく	が て	極ってるが 照らしつけて
往来をいる	が て	極ってるが 照らしつけて
居眠りをする	て	控えて
行動をする	が	敵が
戦闘をする	んで	予想せんで
午睡をする	て	出て
是非を話す	は に として	あとには 順序として
是非をなる	は に として	あとには 順序として
防禦を講じる	に対して	敵に対して
防禦をいる	に対して	敵に対して
講義をする	で	一室で
講義をいる	で	一室で
講話をする	は て	　主人は 傾けて
講話をいる	は て	　主人は 傾けて
訓戒を与える	に	かように
講話を聞く	が に	主人が 真面目に
遊戯をくだける	に	日本人に
逆上をがる	て	号して
戦争をなす	に	下に
供給を仰ぐ	も で	戦争でも
戦争を挑む	に に	必竟ずるに 主人に
講義をきく	から	うちから
供をつる	が	主人が
供をまえる	が	主人が
学問をする	て	入れて
学問をせる	て	入れて
戦争をする	は でも	主人は これでも
戦争をいる	は でも	主人は これでも
逆上を振る	に	大に
逆上をいる	に	大に
訓戒を加える	に	ないように
訓戒をおく	に	ないように
注意をする	で	事で
容赦を願う	が は	出来ますが これは
挨拶をする	と は によって の	恐縮です」と 主人は 例によって 例の
落着を告げる	は と	大事件は 一と
供をする	に	相手に
後悔をする	けれど	号するのだけれど
話をする	ながら	立ちながら
話をいる	ながら	立ちながら
談話をする	が	吾輩が
談話を聞く	は	吾輩は
報知を致す	に	帰りがけに
挨拶をする	て	逢って
診察を受ける	て	迎えて
診察を始める	と か	拝見しましょうか」と
自殺をする	たり	したり
喧嘩をする	も て	談判しても
満足を求める	は て	文明は 変化させて
関係をする	に の	欧洲人のように
安心を求む	に	下に
喧嘩をする	で に	一人で 積極的に
安心を得る	で	修養で
訓戒を垂れる	に	授業以外に
訓戒をある	に	授業以外に
喧嘩を思う	によって	意見によって
喧嘩を留る	によって	意見によって
昼寝をする	が へ	主人が 上へ
質問をする	と	こしらえなさると
改良をする	が	御医者さんが
心配を掛ける	は て て	彷徨しているのは あらわれて
我儘を尽くす	に	町々に
我儘をれる	に	町々に
訓練を与える	て は に	あって 近頃は 大に
鞭撻を加える	から て て は ば て	ものであるから 見てとって 主人は おれば 向って
克復を告げる	て	乗じて
終了を告げる	を以て ん	本月を以て 殆ん
凱旋をする	て	以て
購求を願う	て て	因って 附して
意味を究める	て	考えて
意味をつける	は	男は
意味をがる	は	男は
案内を乞う	と から で	「頼む頼む」と 玄関から 声で
案内を頼む	が の	迷亭のようだが
案内をいる	が の	迷亭のようだが
挨拶をする	から	書斎から
修養を力む	から	「せんだってから
修養をいる	から	「せんだってから
講釈を聞く	から	人から
立見をする	は ながら	迷亭君は 笑いながら
立見をいる	は ながら	迷亭君は 笑いながら
噂をする	が に	これが 君に
邪魔を致す	て	出て
返事をする	から て て	浴びせかけられたのだから 忘れてしまって
見物をする	で	久し振りで
話を切らす	て	云って
賛成を求める	て	向いて
挨拶をする	と	長々と
議論をする	て	来て
修養をやる	から て て	感心してしまったから 奮発して
怪我をする	て	飛び降りて
座禅をする	で で	飛び込んで 上で
不足をとる	が は に て ばかり	貰ったが 中には あって 二度ばかり
不足をれる	が は に て ばかり	貰ったが 中には あって 二度ばかり
挨拶をする	と は で	見ると 迷亭君は しゃがんで
挨拶をいる	と は で	見ると 迷亭君は しゃがんで
辞儀をする	は て て に	　主人は 見えて 向いて 鄭寧に
早合点をする	ので が と	いいので こっちが 刑事だと
落着を告げる	は で	刑事事件は これで
同情を表する	に	文章言辞に
乱暴を働く	て	使役して
作用を描き出す	に	ありのままに
了見を起す	ながら と	撫で廻しながら むらむらと
注意をする	が に	先方が 無に
掃除を始める	は によって	するのは 例によって
掃除をする	と は に	云うと 細君は ために
掃除をいる	と は に	云うと 細君は ために
失望を受取る	に	上に
催促をしてやる	て	思い切って
同情を起す	て	泣き立てて
同情をせる	て	泣き立てて
化粧を施す	は て	子嬢は あけて
化粧をいる	は て	子嬢は あけて
掃除をする	へ	ところへ
掃除をしまう	へ	ところへ
返事を承る	で ながら て	進んで 突きながら 重ねて
返事をわる	で ながら て	進んで 突きながら 重ねて
覚悟をする	と	駄目だと
返事をする	から て で	聞えたから して 声で
昼寝をする	と は て	見ると 今度は なって
昼寝をいる	と は て	見ると 今度は なって
宙返りをする	と は に が	見ると 真中には 大分県が
宙返りをいる	と は に が	見ると 真中には 大分県が
宙返りをする	から くらい が	くらいだから 大分県が
変調を極める	に の	吠のように
一段落を告げる	が	それが
掃除をはじめる	で	畳んで
隠居を引き払う	て	構えて
平均を保つ	やいなや か か	伝わるやいなや どうか こうか
平均をいる	やいなや か か	伝わるやいなや どうか こうか
襲撃を受ける	に	急に
活躍を試みる	が	　坊ばが
火傷をする	と	注意しないと
絶を執る	に関して	教育に関して
朝食を済ます	て に	もって 無事に
支度をする	と	御休みよ」と
欠勤を出す	は に へ	主人は 知らずに 学校へ
喧嘩をする	と	叔父さんと
話をする	って でも も	あるのって 何でも 一時間も
談判を聞く	で	蔭で
談判をいる	で	蔭で
決心をする	に	事に
決心をいる	に	事に
演説をなする	ば て で	落ちついていれば こないだ学校で
演説をする	けども じゃ て	先生じゃないけども 招待して
演説を頂く	けども じゃ て	先生じゃないけども 招待して
話をなさる	が	雪江さんが
仕事を片付ける	と から へ	ところだから」と 隅へ
話を仕る	も	坊ばも
苦笑をする	と て は	教えて」と 妻君は
苦笑をいる	と て は	教えて」と 妻君は
相談をする	て	寄って
相談をする	で が	——で みんなが
相談をする	から て は	寝てしまったから ものは
降参をする	から は で と	しようがないから 手際では 出来ませんと
相談を開く	も で で	——でも 揉んで
質問をする	が	子が
話を致す	が	私が
近道を通る	のに から	するのに 正面から
近道を行く	のに から	するのに 正面から
化粧をする	に の	そのかたのように
弁論をする	と は について か	　雪江さんと 叔母さんは 結婚事件について 何か
弁論をいる	と は について か	　雪江さんと 叔母さんは 結婚事件について 何か
同情をする	て に	満ちて 大に
相談を持ちかける	は に	雪江さんは 時に
話をする	と	細君と
話をいる	と	細君と
ストライキをしでかす	から て	云うから なって
ストライキを知れる	から て	云うから なって
判断をする	と は	「いいだろう」と 主人は
尊敬を受ける	も として より	人間も 人間として 猫より
いたずらを書く	も	吾輩も
質問をかける	に は か	同じように 何物かは
矛盾をする	くらい と	くらい 公然と
嘆息をする	たり だり	ひそめたり かんだり
失礼をする	が	人が
摩擦を与える	が て は は と て に	穿いているが これは 破れたのでは よると 始めて 局部に
会釈をする	に	武右衛門君に
話を聞く	まで として に	時まで 黙然として 羨ましそうに
話をいる	まで として に	時まで 黙然として 羨ましそうに
協商を始める	は	細君は
挨拶をする	と	「そうさね」と
嘆願をする	まで	いつまで
嘆願をいる	まで	いつまで
質問をする	が	出来ないがね
質問をする	から	大き過ぎますから
料理を食う	で	三人で
散歩をする	に	是非いっしょに
運動をする	から	それから
退去を命ずる	て に	申して 先生に
いたずらを始める	は と て	独仙君とは 引きずり出して
待ったをする	から	さっきから
関係をつける	と から で も に	えるかい」と 方から 声で 談話にも
真似をする	は	男は
往来をあるく	は で て	「今では さげて
往来をおる	は で て	「今では さげて
体操をする	で	はだしで
奉職をする	が へ	友人が あすこへ
奉職をいる	が へ	友人が あすこへ
勘定をする	て	上げて
計算をする	は て で	独仙君は 埋めて 内で
計算をいる	は て で	独仙君は 埋めて 内で
話をつづける	は	寒月君は
制裁をする	て に	云って むやみに
大息を洩らす	と から は として	物件だからなあ」と 主人は 喟然として
質問をかける	と か が	しませんか」と 東風君が
是非をする	は	人間は
経験をきく	から て に から	分からないですから 思って 寒月君に さっきから
経験をいる	から て に から	分からないですから 思って 寒月君に さっきから
説教をする	て	もったい振って
苦心をする	ば から も は に まで	行かなければ 次第だから 僕も はじめるまでには
制裁を加える	ので	云うので
制裁をられる	ので	云うので
迫害を加える	から	昔から
迫害をられる	から	昔から
同情を表す	と から は に	ものだからね」と 東風君は 大に
処分を受ける	て	まかり間違って
祈念をこらす	と ば に に	暮れればいいと ひそかに 神仏に
挨拶をする	から	いいから
挨拶をいる	から	いいから
下宿を出る	ので て	入ったので 一息ついて
抗議を申し込む	と が	大袈裟だね」と 主人が
攻撃を喰う	と か	人迹稀なんですか」と
攻撃をせる	と か	人迹稀なんですか」と
注意をする	と て	云うと 被って
談話をつづける	と は て	ふうと 寒月君は もって
話をする	から に	冗談だから 掛けずに
話をつづける	も て は	慰藉されなくても 寒月君は
話をする	と て	云いますと かたまって
話をいる	と て	云いますと かたまって
返事をする	へ が	小僧がへ
問答をする	について の	隠れ家について かくの
問答をいる	について の	隠れ家について かくの
仲間入りをする	て	なって
質問をかける	と か は	合でしたか」と 東風君は
自炊をする	が で	僕等が 御寺で
自炊をいる	が で	僕等が 御寺で
胡坐をかく	で	前で
降参を申し込む	と は て ながら	ついたかい」と 主人は 伏せて 起き上りながら
昼寝をする	で	上で
昼寝をいる	で	上で
反響を起す	が	声が
震動をはじめる	が に の	両足が うなりのように
酷評を加える	と は が	おどかされるんだ」と 今度は 主人が
心配をかける	へ へ へ	「へへへへ
質問をかける	と は	結婚したんだ」と 主人は
懐中を抜く	に	際に
質問をする	と は に だけ	訳だろう」と 独仙君は 独仙君だけに
議論を始める	は で	主人は 口調で
議論を弄する	て に	して 舌頭に
探偵を比す	に	スリ泥棒に
話を聞く	は	「僕は
自殺をする	に	なかに
自殺を授ける	て で に として	なって 中学校で 代りに 正科として
自殺をなる	て で に として	なって 中学校で 代りに 正科として
保護をする	は で と	現代では 目的と
保護をいる	は で と	現代では 目的と
話を進める	と は で	恐れ入ると 独仙君は 顔付で
水泳をやる	は と て	問題は 鳴ると 這入って
いたずらをする	て	思って
喧嘩を買う	と で	人間だぞと 中で
下宿を払う	も て たり に の	あっても 借りたり 他人のように
下宿をする	も て たり に の	あっても 借りたり 他人のように
尊敬を払う	て に	認めて これに
結婚をする	て	縛せられて
同情を錬る	に	高潔に
同情をする	に	高潔に
結婚をする	て	出て
乱暴をかく	から て	打てないから なって
乱暴を散らす	から て	打てないから なって
修行をする	から	昔しから
返事をする	と は で	「存じません」と 妻君は 遠くで
返事をする	と	いいだろう」と
算を乱す	が	死骸が
対面をする	と	母と
我慢を重ねる	に	我慢に
行水を使う	は が て に	甕は 茂っていたが 上に
行水を使う	が に で	吾輩自身が 代りに 所で
